中國來中南美洲投資，順便盜獵美洲豹

CUP / by Tan Ha Lam
在中南美洲的美洲豹（Jaguar）近年連環被殺。「紐約時報」引述研究指出，當中國加緊投資開發中南美洲的同時，當地盜獵情況變得更為猖獗。野生動物專家發現，許多美洲豹的交易都與中國公民有關，或是以中國為貿易目的地。例如玻利維亞當局曾截獲送往中國的包裹，裡面就裝有數百隻美洲豹犬齒，預計將會被製作成珠寶。

中國是大型貓科類動物的主要消費國，尤其是老虎，長久以來一直以其骨頭及其他部分，用於傳統醫學，其虎牙及爪則作為珠寶出售。但隨著野生老虎數量減少至只剩下不到 4,000 隻，貿易商轉向以其他來源滿足需求，美洲豹就是其中一種⋯⋯

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

象牙都比中國人拆唔少

千年賤種基因真係唔應該現代化